\chapter{Lavoro svolto con R Presentation}

Un'altra funzione di RStudio è Presentation, che permette di creare presentazioni in HTML5.
La base di partenza è sempre Markdown, quindi anche qui è possibile inserire codici R, mostrare output e plot.
In più, rispetto a Markdown, in Presentation vengono create varie pagine che l'operatore può scorrere, per consultarne più agevolmente il contenuto (anche tramite riproduzioni automatizzate) e, dunque, il programmatore può anche gestire effetti di transizione e navigazione, rendendo il risultato finale più gradevole.

Nel mio caso, ho inserito il titolo della presentazione nella prima riga (Progetto 140) e, a seguire, il mio nome e la data di realizzazione del progetto, rispettivamente specificando i valori "author" e "date". 
In una seconda slide, titolata "Obiettivi", ho elencato il target del progetto, creando una lista puntata che, tra le altre cose, in Markdown è facilmente realizzabile tramite l'utilizzo del simbolo "-". Per creare una nuova pagina, inoltre, è sufficiente inserire una riga di simboli "=".

Nella terza pagina ho mostrato la codifica per il caricamento dei dati dal file .csv, inserendo inoltre un code chunk che chiarisce all'utente il comando utilizzato.

Nella quarta pagina, invece, mostro l'utilizzo della funzione "str", che analizza la struttura della variabile precedentemente valorizzata e, infatti, in basso viene visualizzato il relativo output.

Nella quinta pagina, in sostanza, viene ripetuta la stessa operazione, ma mostrando il lavoro svolto dalla funzione "names".

Nella sesta pagina, invece, vengono mostrate le funzioni min e max, applicate al campo "Anno" del dataframe "Data", con a seguire i risultati corrispondenti.

Nella settima pagina viene mostrata la funzione "summary", con a seguire l'analisi effettuata da R che mostra anche la frequenza dei valori del dataframe.

Nell'ottava, nona e decima pagina, infine, vengono mostrati i plots dove si trova rappresentata la frequenza dei tre campi del dataframe "Data".
